\begin{myenumerate}
\item Détermine l'image de 1 et $-2$ pour chacune des fonctions linéaires suivantes :
  \begin{multicols}{2}
    \begin{myenumerate}
    \item $f:x\mapsto 3x$
    \item $g:x\mapsto-2x$
    \end{myenumerate}
  \end{multicols}
\item Détermine le nombre qui a pour image 3 par ces mêmes fonctions
  linéaires.
\item On considère une fonction linéaire $f:x\mapsto ax$ dont on ne
  connait pas le coefficient $a$. Par contre, on sait que
  $f(3)=5$. Peut-on alors déterminer $a$ ? Si la réponse est
  \emph{oui}, justifie en donnant la valeur exacte de $a$. Si la
  réponse est \emph{non}, explique pourquoi.
\end{myenumerate}